% ==============================================================================
% TCC - Gustavo Storck Andrade de Souza
% Capítulo 3 - Tabelas
% ==============================================================================
\chapter{Tabelas}
\label{sec-tabelas}

Este capítulo registra as tabelas de requisitos funcionais (Tabela~\ref{tabela-intro-RF}), regras de negócio (Tabela~\ref{tabela-intro-RN}) e requisitos não-funcionais (Tabela~\ref{tabela-intro-RNF}).

%%% Tabela de Requisitos funcionais - Inicio %%%

\begin{table}
\caption{Tabela de Requisitos funcionais}
\label{tabela-intro-RF}
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{small}
\begin{tabular}{| p{0.07\linewidth} | p{0.5\linewidth} | p{0.15\linewidth} | p{0.15\linewidth} |}\hline
\textbf{\textit{Id}} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} & \textbf{Relacionado}\\\hline

RF01 &
O sistema deve mostrar a lista de atividades do evento, separadas por dia e ordenadas pela hora de início.
&
Alta
&

\\\hline

RF02 &
O sistema deve permitir que as atividades sejam filtradas por categoria.
&
Média
&
RF01
\\\hline

RF03 &
O sistema deve exibir a lista com todos os palestrantes do evento, incluindo nome, foto e descrição.
&
Alto
&

\\\hline

RF04 &
O sistema deve exibir e armazenar notícias enviadas pelos organizadores do evento.
&
Alto
&

\\\hline

RF05 &
O sistema deve permitir a interação do usuário com as notícias enviadas pela organização.
&
Baixa
&
RF04
\\\hline

RF06 &
O sistema deve exibir locais de interesse escolhidos pela organização.
&
Alta
&

\\\hline

RF07 &
O sistema deve permitir que os locais sejam filtradas por categoria.
&
Média
&
RF05
\\\hline

RF08 &
O sistema deve permitir que o usuário favorite atividades.
&
Média
&
RF01
\\\hline

RF09 &
O sistema deve permitir que o usuário inclua atividades em seu calendário.
&
Média
&
RF01
\\\hline

RF10 &
O sistema deve permitir que o usuário se cadastre no evento, escolha atividades e realize o pagamento por elas.
&
Alta
&
RF01
\\\hline

RF11 &
O sistema deve permitir que o usuário faça login, por e-mail ou algum outro provedor de serviço, e mostre algumas informações básicas, como atividades escolhidas, número do ticket.
&
Alta
&
RF10, RF01
\\\hline

RF12 &
O sistema deve permitir que o usuário avalie atividades.
&
Média
&
RF11
\\\hline

RF13 &
O sistema deve permitir que o usuário interaja com uma atividade enviando perguntas.
&
Média
&
RF11
\\\hline

RF14 &
O sistema pode exibir informações de uma atividade, como descrição, palestrante, local, horário, materiais para download.
&
Alta
&
RF01
\\\hline

RF15 &
O sistema pode permitir que o usuário selecione um alarme para avisar quando a atividade está preste a ocorrer.
&
Média
&
RF14
\\\hline

RF16 &
O sistema deve exibir os patrocinadores de um evento.
&
Alta
&
\\\hline

RF17 &
O sistema deve possibilitar que sejam criados administrados, que podem ter o papel limitado, para gerir o evento.
&
Alta
&
\\\hline

RF18 &
O sistema deve gerar estatísticas sobre o evento.
&
Alta
&
\\\hline

\end{tabular}
\end{small}
\end{table}

%%% Tabela de Requisitos funcionais - Fim %%%

%%% Tabela de Regras de Negócio - Inicio %%%

\begin{table}
\caption{Tabela de Regras de Negócio}
\label{tabela-intro-RN}
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{small}
\begin{tabular}{| p{0.07\linewidth} | p{0.5\linewidth} | p{0.15\linewidth} | p{0.15\linewidth} |}\hline
\textbf{\textit{Id}} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} & \textbf{Relacionado}\\\hline

RN01 &
As avaliações dadas a um atividade podem variar de 1 a 5 estrelas.
&
Alta
&
RN02
\\\hline

RN02 &
O Usuário só precisa estar autenticado quando for fazer avaliar uma atividade, fazer uma pergunta ou olhar informações do seu perfil.
&
Alta
&
\\\hline

RN03 &
A pergunta feita por um usuário na atividade pode ter até 200 caracteres.
&
Alta
&
RN02
\\\hline

RN04 &
Os valores do alarme são pré definidos em: 15, 30 ou 45 minutos antes do início da atividade.
&
Alta
&
\\\hline

RN05 &
O número do ingresso do usuário deve ser exibido em texto plano e QRcode.
&
Alta
&
RN02
\\\hline

RN07 &
As categorias das atividades e locais são definidas pelos administradores.
&
Alta
&
\\\hline


\end{tabular}
\end{small}
\end{table}

%%% Tabela de Regras de Negócio - Fim %%%

%%% Tabela de Requisitos não funcionais - Inicio %%%

\begin{table}
\caption{Tabela de Requisitos não funcionais}
\label{tabela-intro-RNF}
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.2}
\begin{small}
\begin{tabular}{| p{0.07\linewidth} | p{0.5\linewidth} | p{0.15\linewidth} | p{0.15\linewidth} |}\hline
\textbf{\textit{Id}} & \textbf{Descrição} & \textbf{Prioridade} & \textbf{Relacionado}\\\hline

RNF01 &
O sistema deve possuir controle de acesso, opções de visualizar estatísticas e editar o evento deve ser restrita administradores.
&
Alto
&
\\\hline

RNF02 &
Para os usuários a opção de se cadastrar no evento e comprar ingressos devem estar em um site. As demais funcionalidades em um app iOS e Android.
&
Alta
&
\\\hline

RNF03 &
Todas configurações do administrador estará disponível somente pelo site.
&
Alta
&
\\\hline

RNF04 &
Os aplicativos devem ser personalizados, inserir palestrante, atividades... Pelos administradores através do site.
&
Alta
&
\\\hline

RNF05 &
A interface do aplicativo deve ser simples e intuitiva.
&
Alta
&
\\\hline

RNF06 &
Os aplicativos devem manter grande parte das suas funções mesmo sem internet.
&
Alta
&
\\\hline

\end{tabular}
\end{small}
\end{table}

%%% Tabela de Requisitos não funcionais - Fim %%%